---
title: "Agregar Repositorio de SteamOS a Arch"
date: "2022-09-13 11:48:00.00"
description: "Hoy vamos a agregar los repositorios de SteamOS Holo a nuestra distro favorita de Arch Linux"
type: "linux"
tags: ["steamos", "arch", "holo", "jupiter", "repositorio", "holoiso", "manjaro", "endeavour", "artix", "arcolinux", "archcraft"]
category: ["Linux"]
img: "https://i.postimg.cc/L5qmGySj/steamenarch.png"
authors: ["PatoJAD"]
---

Hoy vamos a agregar los repositorios de SteamOS (Holo y jupiter) a nuestra distribución de Arch Linux favorita. Esto puede sernos útil para poder acceder a sus apps, configuraciones y personalizaciones.

* {{< textlink text="Repositorio Jupiter" url="https://steamdeck-packages.steamos.cloud/archlinux-mirror/jupiter/os/x86_64/" >}}
* {{< textlink text="Repositorio Holo" url="https://steamdeck-packages.steamos.cloud/archlinux-mirror/holo/os/x86_64/" >}}
* {{< textlink text="Todos los Repositorios" url="https://steamdeck-packages.steamos.cloud/archlinux-mirror/" >}}
* {{< textlink text="Ultimas ISO" url="https://steamdeck-packages.steamos.cloud/archlinux-mirror/iso/latest/" >}}

Antes que nada te dejo el link donde vas a poder ver los repositorios posibles y los paquetes que tiene cada uno de estos.


## Video

{{< youtube code="dY6ISmFUlTY" >}}

## Comandos

Lo primero que vamos a hacer es abrir nuestro `pacman.conf` para poder agregar los repositorios, esto lo hacemos desde la terminal y como administrador para poder guardar los cambios de la siguiente manera:

```bash
sudo nano /etc/pacman.conf
```

Luego agregamos las siguientes 2 líneas al final del archivo. En mi caso estaban comentadas pero tu debes agregarlas (se pega con ctrl+shift+v)

```cfg
[jupiter]
Server = https://steamdeck-packages.steamos.cloud/archlinux-mirror/$repo/os/$arch
SigLevel = Never

[holo]
Server = https://steamdeck-packages.steamos.cloud/archlinux-mirror/$repo/os/$arch
SigLevel = Never
```

Luego guardamos (ctrl+o y después enter) y cerramos, ya podemos actualizar para descargar la información de nuestros repositorios

```bash
sudo pacman -Syyu
```

Y ya podemos instalar desde los repositorios de SteamOS